《基 本 法》 第 2 7 條 定 明 言 論 自 由 不 包 括 危 害 社 會 秩 序

基本法第27條保障言論自由

《基本法》第二十七條規定，香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。據了解，聯署的醫生諮詢法律意見後，認為醫委會專業守則限制醫生自我宣傳的條文，可能違反上述《基本法》保障港人的權利，並可能牴觸人權法，法律意見又指言論自由應只在涉及誹謗、危害國家安全或社會秩序時才受限制，醫生宣揚個人資料應不受此限。

等睇對"自由"及"權利"釋法

對不字釋法

跟住本地立法23條
(劇本)

釋法：不字係手誤寫多左